
> 金钱是一种思想,如果你想要更多的钱,只需改变你的思想.

<!-- TOC -->

- [序言 这就是你所需要的](#序言-这就是你所需要的)
- [第一部分 课程](#第一部分-课程)
  - [第1章 富爸爸,穷爸爸](#第1章-富爸爸穷爸爸)
  - [第2章 第一课:富人不为钱工作](#第2章-第一课富人不为钱工作)
  - [第3章 第二课:为什么要教授财务知识](#第3章-第二课为什么要教授财务知识)
  - [第4章 第三课:关注自己的事业](#第4章-第三课关注自己的事业)
  - [第5章 第四课:税收的历史和公司的力量](#第5章-第四课税收的历史和公司的力量)
  - [第6章 第五课:富人的投资](#第6章-第五课富人的投资)
  - [第7章 第六课:学会不为金钱而工作](#第7章-第六课学会不为金钱而工作)
- [第二部分 开端](#第二部分-开端)
  - [第8章 克服困难](#第8章-克服困难)
- [第三部分 开始行动](#第三部分-开始行动)
  - [第9章 开始行动](#第9章-开始行动)
  - [第10章 还需要更多东西吗?这里有一些要做的事情](#第10章-还需要更多东西吗这里有一些要做的事情)
- [结束语](#结束语)
  - [怎样用7000美元支付孩子的大学费用](#怎样用7000美元支付孩子的大学费用)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 序言 这就是你所需要的

跟上时代吧!你看看周围,那些最富有的人并不是因为受了良好的教育才致富的.<br>
看看迈克尔.乔丹和麦当娜吧,再看看比尔.盖茨,他退出了哈佛,建立了微软,他现在是全美最富的人,而他才30多岁.<br>
即使被贴上了*标新立异*的标签,他还是拥有每年花费400万美元的棒球场.<br>-----P3

# 第一部分 课程

## 第1章 富爸爸,穷爸爸

一个爸爸爱说 *我可付不起* 这样的话,而另一个爸爸则禁止用这类话,<br>
他会说: *我怎样才能付得起呢?*<br>
 这两句话,一个是陈述句,另一个是疑问句,<br>
一个让你放弃,而另一个则促使你去想办法.

轻易就说 *我负担不起* 这类话是一种精神上的懒惰.<br>-----P24

## 第2章 第一课:富人不为钱工作

教东西一定要说或讲吗?那是学校教你们的法子,他笑着说,但生活可不是这样的教法.<br>
你知道吗,生活才是最好的老师,大多数时候,<br>
生活并不对你说些什么,它只是推着你转,每一次推,它都像是在说 喂,醒一醒,有些东西我想让你学学.<br>
假如你弄懂了生活这门大课,做任何事情你都会游刃有余.<br>
但就算你学不会,生活照样会推着你转.<br>
所以生活中,人们通常会做两件事.<br>
一些人在生活推着他转的同时,抓住生活赐予的每个机会;而另一些人则听任生活的摆布,不去与生活抗争.<br>
他们埋怨生活的不公平,因此就去讨厌老板,讨厌工作,讨厌家人,他们不知道生活也赐予了他们机会.<br>-----P46

你们俩是第一个请求我教授如何赚钱的人,我有15O 多个雇员,但没有一个人请教过我这个问题.<br>
他们只是要求工作,并获得报酬.<br>
他们把一生中最好的年华用来为钱而工作,却不愿去弄明白工作到底是为了什么.<br>-----P48

人和中产阶级为钱而工作,富人让钱为他们工作.<br>-----P50

正是出于恐惧心,人们大多害怕失去工作,害怕付不起账单,害怕遭到火灾,害怕没有足够的钱,害怕挨饿,大多数人期望得到一份稳定的工作.<br>
为了寻求稳定,他们会去学习某种专业,或做生意,拼命为钱而工作,大多数人成了钱的奴隶,然后把怒气对准他们的老板.<br>-----P52

起床,上班,付账,再起床,再上班,再付账......他们的生活就是在无穷尽地为这两种感觉而奔忙:恐惧和贪婪.<br>
给他们更多的钱,他们就会以更高的开支重复这种循环.<br>
这就是我所说的 **老鼠赛跑**.<br>-----P60

强化恐惧和欲望是无知的表现,这就是为什么很多有钱人常常会担惊受怕.<br>
钱就是胡萝人是幻像.<br>
如果驴能看到整幅图像,它可能会重新想想是否还要去追求胡萝卜.<br>
人生实际上是在无知和幻觉之间的一场斗争.<br>-----P67

工作只是面对长期问题的一种暂时的解决办法.<br>-----P71

## 第3章 第二课:为什么要教授财务知识

从长期来看,重要的不是你挣了多少钱,而是要看你能留下多少钱,以及留住了多久.<br>
如果你要去建立帝国大厦,你要做的第一件事就是挖个深坑,打牢基础.<br>
如果你只是想在郊区盖个小屋,你只须用6英寸厚的水泥板就够了.<br>
大多数人,当他们努力致富时,总是试图在6英寸厚的水泥板上建造帝国大厦.<br>
们的学校体系在农业文明时代就建立了,在某些方面至今仍没有什么改善,孩子们从学校毕业时没有学到一点财务基础知识.<br>
一天,当人们在债务泥潭的边缘挣扎而无法人睡时,他们便做起美国梦,认定解决他们财务问题的方法就是快点发财.<br>-----P79

富人获得资产,而穷人和中产阶级获得债务,只不过他们以为那些就是资产.<br>-----P81

富人得到资产而穷人和中产阶级得到负债.<br>-----P84

资产就是能把钱放进你口袋里的东西.<br>
 负债是把钱从你口袋里取走的东西.<br>-----P86

多数人的财务困境是由于随大溜,简单地跟从其他人所造成的.<br>
因此我们都需要不时地照照镜子,去相信我们内在的智慧而不仅只是恐惧.


我们必须这么做,因为其他人都这么做* 这类的话,他也憎恶 *不能* 这个词.<br>
如果你想让他做什么,一个有效的方法就是对他说: *我想你办不了这件事.<br>
聪明人总是雇比他更聪明的人.<br>-----P98

当我们被告知要遵循既定的程序、不要偏离规矩时,我们看到这种学校的程序是如何扼杀创造性的.<br>
我们开始明白为什么富爸爸说学校是生产好雇员而不是好雇主的地方.<br>
我们所学的东西为什么不实用,或是问为什么我们不学习有关钱的知识及其运动规律.<br>
对后一个问题,我们得到的回答常常是钱并不重要,如果我们学习优秀,钱自然会来的.<br>-----P100

如果一对年轻夫妇早点在他们的资产项中多投些钱,<br>
以后几年他们就会过得轻松些,尤其是他们准备把孩子送入大学的话.<br>
因为资产项中的投资会使他们的资产不断增加,自动弥补支出.<br>
而先投资买下一所大房子的做法只不过是取得抵押贷款以支付不断攀升的开支,其结果不过是拆了东墙补西墙.<br>-----P103

资产项目产生的收入远可弥补支出,并且可以用剩余收入对资产方进行再投资.<br>
随着投资的积累,资产会越来越多,相应地收入也就越来越多,从而形成良性循环.<br>
其结果是:富人越来越富!<br>-----P105

他们依赖于共同基金的管理专家来帮助他们投资.<br>
而且,因为共同基金投资多个项目,使他们感到风险被 *分散化* 了.<br>
这些受过教育的中产阶级赞成基金管理人提出的 *风险分散* 的说法,他们想安全运作,避开风险.<br>
但真正的原因仍在于早年缺乏必要的财务知识教育,这也是普通中产阶级被迫回避风险的原因.<br>
他们必须安全操作,因为他们的经济地位虚弱:他们的资产负债表从未平衡过,承担着大量债务而且没有能够产生收入的真实资产.<br>
他们的收入来源只是工资,生活完全依赖于他们的雇主.<br>------P108

1.你为别人工作.<br>
&emsp;如大多数人为工资而工作一样,你的努力使雇主或股东致富,你的工作和成功将使雇主成功并且可以提早退休.<br>
 2.你为政府工作.<br>
&emsp;政府在你还未看见工资时就已拿走了一部分,努力工作只是使政府的税收增加.<br>
大多数人都在为政府工作.<br>
 3.你为银行工作.<br>
&emsp;缴税后,你的下一笔最大支出该是偿还抵押贷款和信用卡贷款了.<br>
问题是如果你只懂得工作努力,上面三方从你那儿拿走的劳动成果也就会越多.<br>
你需要学会怎样才能使你的努力更多地、更直接地为你和你的家人带来益处.<br>
一旦你决定把精力集中于创建自己的事业,你该怎样确立目标呢?对大多数人而言,他们的目标是保住他们的职业并依赖工资取得他们想要的资产.<br>
随着资产的增加,他们应怎样衡量自己的成功呢?何时他们才能意识到他们是富人且拥有财富?如同我有自己的资产和负债定义一样,我也有自己对于财富的定义.<br>
实际上这是我从一个名叫巴克敏斯特.<br>
菲莱的人那儿借用的.<br>
有人把他叫作骗子,而另一些人则称他为天才,几年前围绕他在建筑业有不少的流言.<br>
他在1961年曾申请了一种圆顶结构专利,在申请中,菲莱讲了一些关于 *财富* 的话.<br>
起初这个定义的确令人迷惑,但是读过后,你就开始有感觉了.<br>
他是这样定义的:***财富就是支持一个人生存多长时间的能力,或者说如果我今天停止工作,我还能活多久?***  不像净资产被定义为资产和负债间的差额那样,尽管这种定义常常充斥于人们关于支出的废话以及关于某物值多少钱的观点中.<br>
财富的这一定义为发展一种新的真实准确的衡量方法创造了可能性,现在我能衡量并且的确知道我经济独立的目标已实现到哪一步了.<br>-----P111

如果我想增加支出,我首先必须增加资产项产生的现金流来维持我的财富水平.<br>
注意,这时我不再依赖工资,如果我辞职了,我每月还能用资产项产生的现金流维持支出,也就是说我仍能够生存.<br>
   我的下个目标是从资产中得到多余现金再进行投资.<br>
流入资产项的钱越多,资产就增加得越快;资产增加得越快,现金流入得就越多.<br>
只要我把支出控制在资产所能够产生的现金流之下,我就会变富,就会有越来越多除我自身劳动力收入之外的其他收入来源.


***富人买入资产***<br>
***穷人只有支出***<br>
***中产阶级买他们以为是资产的负债.***<br>-----P112

## 第4章 第三课:关注自己的事业

1974年,麦当劳的创始人雷.克罗克,被邀请去奥斯汀为得克萨斯州立大学的工商管理硕士班作讲演,我的一个好朋友基思.坎宁安正是这个班上的一名学生.<br>在一场激动人心的讲演之后,学生们问雷是否愿意去他们常去的地方一起喝杯啤酒,雷高兴地接受了邀请.<br>当这群人都拿到啤酒之后,雷问: *谁能告诉我我是做什么的?*  *当时每个人都笑了,* 基思说: *大多数MBA 学生都认为雷是在开玩笑.* 见没人回答他的问题,于是雷又问: *你们认为我能做什么呢?* 学生们又一次笑了,最后一个大胆的学生叫道: *雷,所有人都知道你是做汉堡包的* .<br>雷哈哈地笑了: *我料到你们会这么说.* 他停止笑声并很快地说: *女士们、先生们,其实我不做汉堡包业务,我的真正生意是房地产.* 基思说雷花了很长时间来解释他的话.<br>雷的远期商业计划中,基本业务将是出售麦当劳的各个分店给各个合伙人,他一向很重视每个分店的地理位置,因为他知道房产和位置将是每个分店获得成功的最重要的因素,而同时,当雷实施他的计划时,那些买下分店的人也将付钱从麦当劳集团手中买下分店的地.<br>麦当劳今天已是世界上最大的房地产商了,它拥有的房地产甚至超过了天主教会.<br>-----P114

关注自己的事业.* 存在财务问题的人经常是一生为别人工作的人,许多人在他们停止工作时就变得一无所有.<br>-----P115

我经常问一些人: *你的事业是什么?* 他们会说: *我是个银行职员.* 接着我问他是否拥有银行,他们常回答: *不是的,我在那儿工作.*   在这个例子中,他们混淆了自己的职业和事业,他们可以是银行家,但他们仍应有自己的事业.<br>
雷.<br>克罗克对他的职业和事业之间的区别很清楚,他的职业总是不变的:是个商人.<br>他卖过牛奶搅拌器,以后又转为卖汉堡包,而他的事业则是积累能产生收人的地产.

学校的问题是经常把你变成你所学专业的人员.<br>变成你所学专业的人员的可怕后果在于太多的人因此而忘了去关注自己的事业,他们耗费一生去关注别人的事业并使他人致富.<br>为了财务安全,人们需要关注自己的事业.<br>你的事业围绕着的是你的资产,而不是你的收入.<br>正如以前说过的,第一号规则是要知道资产负债之间的区别,并且去买人资产.<br>富人关心的焦点是他们的资产而其他人关心的则是他们的收入.<br>-----P116

只有你把增加的收入用于购买可产生收入的资产时,你才能获得真正的财务安全.<br>大多数穷人或中产阶级财务保守的基本原因在于: *我不能承担风险* ,这意味着他们的财务知识匾乏,他们必须依附于工作,他们必须安全运作.<br>-----P117

成年人而言,把支出维持在低水平,减少借款和勤劳地工作会帮你打下一个稳固的资产基础.<br>-----P119

真正的资产可以分为下列几类: 1.不需我到场就可以正常运作的业务.<br>我拥有它们,但由别人经营和管理.<br>如果我必须在那儿工作,那它就不是我的事业而是我的职业了; 2.股票; 3.债券; 4.共同基金; 5.产生收入的房地产; 6.票据(借据); 7.专利权如音乐、手稿、专利; 8.任何其他有价值、可产生收入或可能增值并且有很好的流通市场的东西.<br>-----P120

我说关注自己的事业时,我的意思是建立自己强大的资产.<br><br>------P122

真正的奢侈品是对投资和积累真正资产的奖励.<br>例如,当我和妻子通过买卖房屋获得了额外收人时,她去买了辆奔驰,这不是增加她的工作或冒着风险买下的.<br>
然而,当房地产投资升值并最终有足够的现金流人足以购买这辆车之前,她等了4年的时间.<br>这奢侈品的确是个奖励,因为它证明了她知道如何增加自己的资产,那辆车对她的意义已不仅是一辆车,而意味着她能用自己的财务知识得到它.<br>-----P123

## 第5章 第四课:税收的历史和公司的力量

公司并不一定是一个真正的实体，公司可以只是一些符合法律要求的文件，在政府注册后就被放在了律师的办公室里.<br>公司并不意味着要有刻着公司名称的大楼、厂房和雇员，它可以只是一个没有灵魂的法律实体，但富人的财富在这里得到保护.<br>-----P129

因为企业所得税率低于个人收人所得税率.<br>此外，公司的某些支出可以在税前获得抵减.<br>-----P129

仅仅依赖雇主的工资，就永远只能是一头乖乖待挤的奶牛.<br>-----P132

财商是由四个方面的专门知识所构成的：第一是会计，也就是我说的财务知识.<br>如果你想建立一个自己的帝国的话，财务知识是非常重要的技能.<br>你管理的钱越多，就越需要精确，否则这大厦就会倒下来.<br>这是左脑要处理的，或者说是细节.<br>财务知识能帮助你读懂财务报表，借助这种能力你还能够辨别业务的优势和弱势.第二是投资，我称为钱生钱的科学.<br>投资涉及到策略和方案，这是右脑要做的事，或者说是创造.<br> 第三是了解市场，它是供给与需求的科学.<br>这要求了解受感情驱动的市场的“技术面”.<br> 第四是法律.<br>它可以帮助你有效运营一个进入会计、投资和市场领域的企业并实现爆炸性地增长.<br>了解税收优惠政策和公司法律的人能比雇员和小业主更快致富.<br>这就像一个人在走，而另一个人却在飞，若从长远看这种差距就更大了.<br>-----P134

拥有公司的人|为公司工作的人
-|-
挣钱|挣钱
支出|缴税
缴税|支出
-----P137

## 第6章 第五课:富人的投资

在现实世界里，人们往往是依靠勇气而不是聪明去领先于其他人的.<br>-----P140

原先价值10万美元的房屋现在只值7.5万.<br>但我没有去找本地房地产公司买进这些房地产，而是去找破产事务律师办公室，或者通过法院开始洽谈业务.<br>在这些地方，一幢7.5万美元的房屋有时可以按2万美元或更低的价格买下.<br>首先，我以现金支票的形式支付给律师2000元定金，这是我向朋友借的，为期90天.<br> 利息200 元.<br>当购买程序刚一启动，我就在报纸上刊登售房广告，以6万美元、首期付款为零的条件，卖出这幢价值7.5万美元的房屋.<br>我的电话铃很快就响个不停，我对有希望成交的买主—一进行了调查筛选.<br>然后，当房屋在法律上归我所有后，所有有望成交的买主都被允许去实地察看这幢房屋.<br>交易非常火爆，房子在几分钟之内就售出了.<br>我要求得到2500美元的手续费，买主很高兴地支付了.<br>这笔钱我用于支付提供了中介服务的公司、偿还我的朋友2000美元和额外的200美元利息.<br>在这笔交易中，我的朋友高兴、房屋的买主高兴、律师高兴，而我，当然更高兴.<br>我支付2万美元的成本买入一幢房子，又以6万美元的价格卖出去，净赚的4万美元以买主开出的承兑汇票的形式流入我的资产项目.<br>所有的工作时间累计起来只有5个小时.<br>-----P151 

有人问过我，如果那位买主不能支付，那怎么办?<br>这种事情不会发生，若如此，倒是个好消息.<br>因为凤凰城的房地产市场在1994年到1997年间是全美最火爆的市场之一.<br>那幢6万美元的房屋，再买回后可以以7万美元的价格重新卖出，此外，还可按贷款手续费的名义再收入2500美元.<br>对于新买主仍然可以提供首期零支付的优惠，这一过程还可以被继续下去.<br>因此，如果你反应敏捷的话，你会看到，当我第一次卖出房屋时，我归还了2000美元.<br>从技术上讲，我在交易中没有投人任何资金，可我的投资回报是无穷大.<br>这就是无钱变有钱的一个很好的例子.<br>  <br>-----P154

财商是由这四项主要技能组成的：1.财务知识.<br>即阅读理解数字的能力.<br>2.投资战略.<br>即钱生钱的科学.<br>3.市场、供给与需求.<br>4.法律规章.<br>-----P157

如果你清楚自己在做什么，那就不是在赌博；如果你把钱投进一笔交易然后只是祈祷，那便是在赌博.<br>在任何情况下，成功的办法就是运用你的技术知识、智慧以及对于游戏的喜爱来减少意外情况的发生并降低风险.<br>当然，风险总是存在的，但财商可以提高你应付意外事件发生的能力.<br>常常有这样的情况，对一个人来说是高风险的事情，对另一个人来说则可能是低风险甚至几乎没有风险.<br>这就是我不断鼓励人们更多地投资于对自己的财务教育而不是股票、房地产或其他市场的原因.<br>你越精明，就越能应付意外情况的发生.<br>-----P164

风险总是无处不在，要学会驾驭风险，而不是一味回避风险.<br>-----P170

## 第7章 第六课:学会不为金钱而工作

有一句古老的格言说，“工作的意义就是‘比破产强一点’”.<br> 然而，不幸的是，这句话确实适用于千百万人，因为学校没有把财商看作是一种智慧，大部分工人都“按他们的方式活着”，这些方式就是：干活挣钱，支付账单.<br>还有另外一种可怕的管理理论这样说：“工人付出最高限度的努力工作以避免被解雇，而雇主提供最低限度的工资以防止工人辞职.<br>”如果你看一看大部分公司的支付额度，你就会明白这一说法确实道出了某种程度的真实.<br>纯粹的结果是大部分工人从不越雷池一步，他们按照别人教他们的那样去做：得到一份稳定的工作.<br>大部分工人为工资和短期福利而工作，但从长期来看这样做却常常是灾难性的.<br>-----P180

“你无法教会一匹老马新的技巧”，除非一个人习惯于变化，否则改变自我是十分困难的.<br>-----P183

许多才华横溢的人之所以贫穷，是因为他们只是专心于做好汉堡包，而对如何运作商务体系却知之甚少.<br>-----P185

正如我提到过的那样，我受过良好教育的爸爸工作越来越努力，也越来越具有竞争力，但他也更深地陷入对自己专业特长的依赖之中.<br>虽然他的工资收入增长了，可他的选择机会却消失了.<br>等到失去了政府中的工作，他才发现自己从职业选择上来讲是多么地无能为力.<br>这就好比职业运动员突然受伤或者年龄太大而无法再参加比赛一样，他们曾经拥有的高收入工作已经失去，而有限的技能又使他们无法另辟蹊径.<br>我想，这就是为什么从那时起，我那受过良好教育的爸爸会变得如此支持工会的原因了，因为他意识到工会能给他带来很大的利益.<br>-----P188

# 第二部分 开端

## 第8章 克服困难

富人和穷人之间的主要差别在于他们处理恐惧心理的方式不同.<br>-----P193

有人说这世界的奇迹之一就是复利计息.<br>据说，购买曼哈顿岛是有史以来最廉价的交易之一，纽约被以价值24美元的廉价小玩艺买下来.<br>然而，如果将那24美元用于投资，以8％的年利率计算，到1995年这24美元就会变成28万亿美元.<br>如果把24美元存起来，到今天也可以把曼哈顿重新买下来，特别是以1995年的房地产价格计算的. <br>-----P194

在财务上不能获得成功的最大原因是大部分人的做法过于安全……“人们因为太害怕失败，所以才会失败.<br>”<br>-----P196

得克萨斯人的另一句谚语讲道：“人人都想上天堂，却没有人想死.<br>”可是不死怎么能进入天堂呢，这就如同大部分人梦想发财，但却害怕在投资过程中损失金钱，所以他们永远进不了“天堂”.<br>-----P196

他们从来没有这样投资过，但他们却老是劝这样做的人不要这样做，我所寻求的最低收益率为16％，可那些顾虑重重的人却愿意接受5％的投资收益率.<br>怀疑的代价真的太高昂了.<br>“愤世嫉俗者从来不会赢.<br>”富爸爸说.<br>“未经证实的怀疑和恐惧会产生愤世嫉俗者.<br>-----P205

 “你爸爸什么时候支付账单?<br>”富爸爸问道.<br>“每月初.<br>”我说.<br>“那支付完账单后他还有节余的钱吗?<br>”他问.<br>“非常少.<br>”我回答.<br>“这就是他苦苦挣扎的主要原因，”富爸爸说，“他有一些坏习惯.<br>”“你爸爸总是首先支付给其他人，最后才支付给自己，而且这还得看他有无剩余.<br>”“可他也不希望这样”，我说，“但他不得不按时支付账单，不是吗?<br>你是说他不应该支付账单吗?<br>”“当然不是，”富爸爸说，“我坚持应该按时支付账单，不同的只是我会安排好，并且首先支付给我自己.<br>”“但是如果你没有足够的钱，”我问，“你会怎么办呢?<br>”“同样的办法，”富爸爸说，“我仍然首先支付自己，即使我缺钱.<br>因为对我个人来说，我的资产项目比政府重要得多.<br>”“可是，”我说，“他们不会来找你的麻烦吗?<br>”“会的，如果你不支付的话，”富爸爸说，“但是你看，我并没有说不支付.<br>我只是说首先支付给我自己，即便是我缺钱.<br>”“但是，”我又问，“你是怎样去做的呢?<br>”“不是怎样，而是‘为什么’.<br>”富爸爸说.<br>“那好，为什么?<br>”“动力，孩子，这完全是一个动力问题”富爸爸说，“如果我不支付我自己或者不支付我的贷款人，你认为谁抱怨的声音会更大些?<br>”“当然是你的贷款人会比你叫的更响.<br>”一个显而易见的回答，“如果你不支付给自己的话，我想你什么也不会说.<br>”“所以你看，在我把仅有的钱先支付给自己后，要支付税款和其他贷款人的压力就会变得非常大，迫使我去寻求其他形式的收入，支付的压力成为我的动力.<br>我会干额外的工作，开其他公司，在股票市场上买卖多几支股票以及去做任何可以使那些人不再向我叫喊的事.<br>压力迫使我努力工作，迫使我去思考，最重要的是迫使我在钱的问题上更精明、更积极主动.<br>然而如果我像你爸爸一样最后支付给自己，我就不会感到任何压力，但我一定会因此而破产.<br>”“你是说因为你欠了政府机构或其他人的债，所以你对他们的担心激励了你?<br>”“对，”富爸爸说，“你看，政府的征税者和其他的收账者一样需要面对，大部分人会向这种威势屈服，于是他们先支付这些账单却克服自己的需要.<br>你听说过瘦弱的人被人欺付的故事吧?<br>”我点了点头.<br>“好的，大部分人让那些收账的人把沙子踢到他们脸上，而我决定利用对这种人的恐惧来使我变得更加强壮，这样做会使其他人变得更加虚弱.<br>我迫使自己考虑如何挣到额外的钱就好比去健身房做负重练习，我思想上的‘金钱肌肉’越发达，我就越强大.<br>现在，我不再害怕这些人了.<br>”我喜欢富爸爸说的话.<br>“所以，如果我也学会先支付我自己，我就会在财务上更强壮，嗅，应该是在精神上和财务上都更加强壮”.<br>-----P216

在积累财富的过程中，最困难的事情莫过于坚持自己的选择而不盲目从众.<br>因为在竞争激烈的市场上，群体有时会意味着反映迟钝而被“宰割”.<br>-----P230

# 第三部分 开始行动

## 第9章 开始行动

1.不要背上数额过大的债务包袱.<br>要使自己的支出保持低水平.<br>首先增加自己的资产，然后，再用自己的资产中产生的现金流购买大房子或好车子.<br>陷在“老鼠赛跑”中不是明智的选择.<br>2.当你资金短缺时，去承受外在压力而不要动用你的储蓄或投资，利用这种压力来激发你的财务天赋，想出新办法挣到更多的钱，然后再支付账单.<br>这样做，不但能提高你赚钱的能力，还能提高你的财商.<br>-----P239

穷人有不好的习惯，一个普遍的坏习惯是随便“动用储蓄”.<br>-----P240

我的富爸爸教我采取与这些人相反的做法.<br>他坚持给予专业人士以优厚报酬，而我也采纳了这一政策.<br>今天，我雇有身价昂贵的律师、会计师、房地产经纪人以及股票经纪人.<br>为什么要这样做呢?<br>因为我认为，如果他们是专业人才的话，他们的服务就会为你创造财富，而且他们创造的财富越多，我挣到的钱也越多.<br>-----P241
    
我乐意见到我的房地产经纪人或股票经纪人赚到很多的钱，因为这通常意味着我也赚到了很多的钱.<br>-----P241

一位老练的投资者的首要问题是：“需要多快才能收回我的投资?<br>”他们想确定自己的投资能得到的回报，这就是投资回报率为什么重要的原因.<br>-----P244

今天，我们常常是借钱来获得我们想要的某种东西，而不是把注意力集中在为自己创造金钱上.<br>这样做在短期来看很容易，但长期来看却会产生问题.<br>不论是个人还是国家，这都是一种坏习惯.<br>记住，最容易的道路往往会越走越艰难，而艰难的道路往往会越走越轻松.<br>-----P249 


## 第10章 还需要更多东西吗?这里有一些要做的事情

我还经常使用“回避条款”来做报价.<br>如在房地产交易协议上，我会加上“须得到我的商业伙伴的同意”.<br>我从不指明我的商业伙伴到底是谁，大部分人都不知道我的商业伙伴其实就是我的小猫.<br>如果他们接受我的报价，而我又不想成交的话，我就给家里的小猫打电话.<br>我讲这个荒唐故事的目的就是为了说明，这种买卖游戏简单得难以置信.<br>所以，我觉得许多人态度太严肃，反而把事情弄得太复杂.<br>-----P258

一桩交易要获得盈利，必须具备两个条件：一是廉价，二是有变化.<br>市场上有许多廉价交易，但只有存在变化时，才能使廉价交易变成有利可图的机会.<br>-----P259

为什么消费者总是穷人.<br>每当超市有打折销售，如卫生用品打折时，消费者就会涌入超市，抢购回家贮存起来.<br>而当股票市场上出现“降价销售”时，也就是大多数人所说的股市下挫或回调时，购买者却急于从中逃出.<br>当超市涨价时，人们转而到其他商店购物，相反，股市上升时，购买者却对购买股票趋之若鹜.<br>-----P261

一位邻居以10万美元购买了一项共同管辖权利，我则以5万美元购买了与之相邻的同样权利.<br>他告诉我他正在等着价格上涨.<br>我对他说你的获利额在你购买时就确定了，而不是在你售出时确定的.<br>他是通过一位房地产经纪人来购买的，而这位经纪人却并未拥有属于他自己的房产.<br>而我是在一家银行的破产清偿部购买的.<br>我支付500美元上了一个班，这个班是专门讲如何做这种交易的.<br>我的邻居认为花500美元上这样一个讲房地产投资的班未免太贵了，他说他付不起钱，也没有时间，所以，他就指望着价格会上升……我首先寻找想买人的人，然后才去找想卖出的人.<br>一位朋友想买一片地产，他有钱，但是没时间去找.<br>我发现了一处地产，比我的朋友想要的面积要大一些.<br>我问朋友要不要，他表示愿意要其中的一片，于是我把那一片出售给他，然后用很少的钱买下了其余土地，我把剩下的土地保持在手上作一种收益.<br>这个故事的实质是：买下馅饼并把它切成小块.<br>大部分人寻找的是自己能够支付的东西，这样他们看到的都是较小的东西.<br>他们只购买一块馅饼，却因此付出更多.<br>只盯着小生意的人是不会有大的突破的.<br>如果你想致富，就要首先考虑较大的生意.<br>-----P261 

零售商喜欢提供数量折扣，就是因为大部分商人喜欢大额购买者.<br>所以即使你的投资规模很小，你也可以多考虑大生意.<br>当我的公司想在市场上购买电脑时，我就通知几位朋友，如果他们也准备买电脑的话，我们可以一起买.<br>接着我们到不同的零售商那里，去磋商这笔大买卖，因为我们一共需要那么多的电脑，我们就可以选择最适宜的价格，我也以同样的方式做股票.<br>小规模投资人擅于小规模动作，因为他们思考的数量很小，他们或者单干，或者根本就不干.<br>-----P262

# 结束语

## 怎样用7000美元支付孩子的大学费用

金钱是一种思想，如果你想要更多的钱，只需改变你的思想.<br>-----P267

# 参考资料

> [下书网 | 《富爸爸穷爸爸》TXT下载](https://www.shutxt.com/down/22-817-0.html)